有冇巴絲讀過浸大MFA電影製作碩士？

本身undergrad唔係讀電影，做左freelance編劇差唔多一年，覺得自己有d停滯不前，識人唔夠多，做編劇又好被動，好似一直都拍唔到自己想拍既野
有意想讀浸大個MFA電影製作碩士，所以想請教有冇人讀過bu MFA可以講多d實際情況
1 每年收生大概幾多人（上faculty網搵唔到）？收人難唔難？
2 讀完之後有幾多成人繼續做電影／電視？
3 讀個course最大得著係咩？人脈／拍野技巧？

依個時勢仲dum一筆錢去讀電影係on9，但我又唔想放棄，求指點迷津

同問

反而想問freelance編劇係做啲咩

唔好
勁貴
on9
以前啲課程同 degree 差不多

老實講
電影方面嘅才能
唔係可以靠讀書而得到
行頭入面又無人睇張 cert
你讀完就可以寫到自己想寫嘅嘢？

無錯 不如freelance轉full time,入電視圈識多啲人refer你俾其他人仲直接 呢行識人好過識字 前題係你要有sense 無嘅話你讀到博士都唔會幫到你

識人好過識字

老老實實 當你真係好有料嘅時候就會識到人。有時識人只係為咗得到一個機會去展現自己，當你係一篤屎嘅時候，你識王家衛 Martin Scorsese都冇撚用啦，唔通要人哋俾錢請舊垃圾返嚟咩

利申：近排冇戲開又自己寫緊劇本嘅編劇

好多時都係幫人手寫 冇得揀 Eg 警匪
而家就寫啲自己有興趣嘅嘢等自己個腦郁吓

電影呢行真係唔睇學歷

如果一開始一個人都唔識 連freelance都唔知邊到搵 可以點入行/promote自己？
見隔黎post電影人講到黎緊兩年香港電影業都冇工開

利申 同樓主一樣ug唔係讀電影 但想入行 有自己試寫劇本 拍短片 本身諗住報歐洲/台灣電影master

電視入行門檻最低 可以試 或者細production house